# Одиночка

## Смысл

Гарантирует единственный объект продукта производства на все выполнение программы, также делает доступ к нему глобальным.

## Когда следует применить

+ Когда необходим единственный продукт на все выполнение программы;
+ Когда нужен контроль над глобальными переменными.

## Преимущества

+ Гарантирует единственный продукт на все исполнение программы;
+ Предоставляет глобальную точку входа к продукту;
+ Дает отложенное производство продукта.

## Недостатки

+ Нарушает первую концепцию SOLID (принцип единой ответственности);
+ Скрывает плохой дизайн;
+ Создает проблемы при многопоточности;
+ Проблемно обходится при unit-тестировании.

## Пример

### Авторизованный пользователь

Не может быть такого, что во время исполнения сессии процесса, могут оказаться больше одного авторизованного пользователя.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=[Категория] --clientCode=[Название паттерна]`

